
\begin{boiteombre*}
    La formule pour calculer le volume d'une boule est :

    \[V=\frac{4}{3}\times \pi \times R^3\]
    
    où $R$ est un nombe positif égal au rayon de la boule.
  \end{boiteombre*}
  
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[c,2]|X[c,2]|X[c,2]|},rowsep=4pt,rows={valign={m}}}
    \hline
  Planète Terre & Boule de pétanque & Saladier \\
  \hline
  \includegraphics[scale=0.2]{3ActVolume01_3.png} & \includegraphics[scale=0.2]{3ActVolume01_1.png} & \includegraphics[scale=0.15]{3ActVolume01_2.png} \\
  Rayon : 6~378 km & Diamètre : 73 mm & Diamètre : 14 cm \\
  \hline
\end{tblr}


\bigskip

\begin{enumerate}
    \item Quel est le volume de la terre sachant que son rayon est égal 6 378 km environ ?
    \item Quel est le volume d'une boule de pétanque de 73 mm de diamètre ? 
    \item Quel est le volume du saladier suivant sachant qu'il correspond à une demi sphère \\ de diamètre 14 cm ?
\end{enumerate}